{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_050613",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101933",
        "collectedDate": "2023-10-06",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경희궁"
    },
    "text": "1617年に建設された慶熙宮はソウル特別市に位置した朝鮮時代の宮殿である。の西側に位置したこの宮殿は西宮殿、セムンアン宮殿、セムンドン宮殿、アジュゲ宮殿とも呼ばれた。慶熙宮は慶運宮とホンギョロ連結されていることから、朝鮮の離宮として知られている。宮殿は、敷地万2千8ベク坪に停電、東宮、沈殿、別棟をはじめ、98棟の建物で構成されていた。慶熙宮は朝鮮王朝の3大弓といわれており、殿閣が100棟あまりが超えた。しかし、慶熙宮は興宣大院君の景福宮重建によってほとんど破壊された。撤去した建物はほとんど崩れたまま残り、現在残っている建物は正門である興化門(フンファムン、正殿の崇政殿、そして後苑の東屋である黄鶴亭だけだ。しかし、礎石と基壇には現存し、宮殿の跡を保存している。慶熙宮敷地には京城(キョンソン)中学校が設立されており、終戦後は、ソウル高等学校が位置した。慶熙宮は史跡第271号に指定され、ソウル高等学校が移転した以後には、ソウル市立美術館などで使われた。慶熙宮はソウル高等学校と慶熙(キョンヒ)大学の由来となった。",
    "QA": [
        {
            "question": "慶熙宮は何年に建設されましたか？",
            "answer": "慶熙宮は1617年に建設されました。"
        },
        {
            "question": "慶熙宮はどこに位置していますか？",
            "answer": "慶熙宮はソウル特別市に位置しています。"
        },
        {
            "question": "慶熙宮は何と呼ばれることもありますか？",
            "answer": "慶熙宮は西宮殿、セムンアン宮殿、セムンドン宮殿、アジュゲ宮殿とも呼ばれます。"
        },
        {
            "question": "慶熙宮は何棟の建物で構成されていましたか？",
            "answer": "慶熙宮は98棟の建物で構成されていました。"
        },
        {
            "question": "慶熙宮は何大弓といわれていますか？",
            "answer": "慶熙宮は朝鮮王朝の3大弓といわれています。"
        },
        {
            "question": "慶熙宮はどのような理由でほとんど破壊されましたか？",
            "answer": "慶熙宮は興宣大院君の景福宮重建によってほとんど破壊されました。"
        },
        {
            "question": "慶熙宮の残っている建物はどれですか？",
            "answer": "慶熙宮の残っている建物は興化門(フンファムン)、崇政殿、黄鶴亭です。"
        },
        {
            "question": "慶熙宮は何に指定されていますか？",
            "answer": "慶熙宮は史跡第271号に指定されています。"
        },
        {
            "question": "慶熙宮の跡地には何が設立されていますか？",
            "answer": "慶熙宮の跡地には京城(キョンソン)中学校が設立されています。"
        },
        {
            "question": "慶熙宮は何の由来となりましたか？",
            "answer": "慶熙宮はソウル高等学校と慶熙(キョンヒ)大学の由来となりました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 336,
        "QA": 329
    }
}